長租公寓首例爆倉，杭州鼎家破產四千戶租客受損

日前中國房產公司「我愛我家」前副總裁胡景暉爆料，指「
長租公寓爆倉，一定比P2P暴雷更厲害。」不到一週時間，杭州「鼎家」長租公寓宣
布破產，由於鼎家與「網貸平台」合作，導致租戶未來沒房子住，可能還要續繳貸款。

據《中國房地產報》報導，20日鼎家發佈通知，宣布停止營運，指公司「因經營不善
導致資金斷裂，已停止運營」。破產通知發佈後，鼎家1名負責人甚至直接對租客說：
「沒錢退押金，更沒錢退房租。」

由於鼎家在與租戶簽約時，要求租戶與「網貸平台」簽約，由平台一次性支付房租，
租戶再按月繳納房租給網貸平台。如今鼎家破產，租戶不僅拿不到網貸平台預先支付
的房租，還要按月繳納貸款；房東收不到房租也將要求租戶遷出。

鼎家破產約有4000個租戶受害，並涉及6家網貸平台，其中「愛上街」是租客綁訂最多
的平台。

報導質疑，鼎家透過出租房東的房子，再由網貸平台一次性拿回租金，「看似租屋生意
，其實賺的是金融的錢」，並稱這是「無本萬利」的模式，在幾乎沒有大型成本支出下
，倒閉也還是有能力退還租金。

其實早在破產宣告前，鼎家就傳出拖欠租金並有資金斷裂問題。本月2日，鼎家公司法
人魏永鋒發佈公告，指公司面臨短期問題但已獲得解決，要租戶別聽信謠言；15日租戶
發現鼎家辦公室已經人去樓空，再到20日租戶只等來一張破產通知。

報導認為，鼎家倒閉的操作模式與日前「P2P倒閉情形」類似；但與P2P黑中介炒短線做
法不同的是，鼎家2009年成立迄今有9年時間，旗下長租公寓超過5000戶，並在今年2月
獲得一筆千萬級融資。

報導引述鼎家員工爆料，指鼎家大部份資產都被轉移到高管徐嵐名下，並以徐嵐為名成
立「昌德房地產中介公司」。報導稱「鼎家究竟是跑路，還是捲錢跑路，至今仍是個謎
。」

騙案手法曾出不窮！

個網要改名做愛訓街

中飽私囊

這看起來複雜,實際上用個例子就簡單了,就中間人幫房東租房,卻騙/要求租客說要一次繳長期,租客無力一次拿出錢,中間人就讓租客和網貸平台簽約分期付款,中間人拿到整筆走人。未爆發跑路前,中間人會付前幾期租金給房東,這樣才能讓遊戲玩久一點才爆

堆錢好似變魔術咁無左

玩到9年佢都算有”良心”啦

好快類似嘅野係香港出現

轟呀

有啦，元秋個廣告，幫你租樓出去，幫你管理埋呀嘛！

垃圾國家